[年經] IFC 已 現 人 龍

國際金融中心 (即IFC) 作為香港的著名地標，每逢放榜日皆有數以千計的香港中學文憑考試 (DSE) 考生排隊重獲新生。今年已是第七屆 DSE，大部分人認為考生們已對 DSE 出卷方法有一定認識，從而可以考獲佳績，繼而考生自殺情況相對減少。但自從今年中文卷一出現連原作者亦未能取得滿分的題目，卷四甚示要求中學生討論婚姻問題，使考生再次萌生自殺念頭。

在7月7日放榜前三天早上，已經有逾百名考生於 IFC 門前排隊，有部分考生由昨晨開始排隊。他們覺得自己是零，甚至指出入大學機會不屬自己，因而自殺。適逢今年世界盃及全球股市重挫， IFC 早已人頭湧湧，當中大部分均為賭徒及股民，他們表示自己上星期已開始排隊。人龍附近有大量警察維持治安，避免人潮湧入 IFC，並開放ICC作分流之用；離 IFC 300米有來自不同國家的攝影發燒友拍下最美的一面；而馬會亦在附近開設賭局，馬會表示此舉可打壓外圍賭局。

中 環 站 內 擠 滿 趕 往 排 隊 的 考 生

地 鐵 決 定 加 密 班 次 疏 導 人 流

IFC 商 場 可 見 排 隊 人 數 眾 多，當 中 不 乏 世 界 盃 球 迷 及 一 眾 股 民

DSE 考 生 人 龍 已 延 伸 至 場 外

現 場 有 大 批 警 員 維 持 秩 序 ，防 止 有 人 中 途 插 隊

現 場 懷 疑 有 排 隊 黨 炒 黃 牛

現 場 已 經 擠 滿 中 外 記 者 預 備 考 生 跳 下 的 一 刻

由 於 排 隊 人 數 眾 多，部 分 考 生 家 長 採 取「 鳩 頂 閪 」的 方 式 貼 身 排 隊，節 省 空 間。

從 IFC 頂 樓 俯 瞰 地 面 的 情 況

保 安 人 員 制 服 一 名 意 圖 打 尖 的 考 生

有 考 生 不 滿 被 插 隊，徒 手 將 墜 落 中 的 考 生 接 住，並 要 求 他 重 新 排 隊。

有 市 民 認 為 是 次 事 件 帶 來 無 限 商 機，於 網 上 某 知 名 拍 賣 網 拍 賣 天 台 頭 位，底 價 二 千 二 百 五 十。

唔好笑

巴 士 公 司 已 加 開 途 徑 國 金 的 班 次

孟 婆 表 示 今 年 投 胎 人 數 較 往 年 高 出 三 四 倍，湯 水 供 不 應 求

有 學 者 表 示 IFC 排 隊 人 龍 長，或 引 發 第 4 次 反 送 中 行 動

係咪以為自己好撚好笑

會 員 侏 先 生 疑 壓 力 太 大 想 跳 樓 被 警 員 制 止

有 家 長 因 買 黃 牛 假 飛 導 致 未 能 如 期 送 別 子 女，神 情 失 落。

IFC 官 方 早 已 聘 請 大 批 得 道 高 僧 於 放 榜 當 日 作 即 時 超渡，疏 導 鬼 流。

部 份 家 長 亦 已 購 入 大 量 元 寶 冥 鏹 ，供 子 女 在 陰 間 置 業 升 學。

有 考 生 不 敢 到 IFC 排 隊，其 父 感 到 憤 怒，決 定 將 其 子 拖 上 住 宅 天 台 擲 下，警 方 列 作 謀 殺 案 處 理 。

部 分 考 生 被 分 流 至 ICC，圖 中 考 生 因 奪 得 頭 位，神 色 興 奮。

政府已與杜拜、麥加及上海當局簽定協議，DSE 考生可免簽證登上以上三座大廈天台。
教育局發言人指：「 DSE 給考生提供多元出路，讀唔到三大都可以跳三大，是國際對 DSE 最大的認可。」

著 名 體 育 節 目 評 述 鍾 志 光 表 示 ：「講 跳 樓 比 講 波 更 具 難 度 ，但 預 期 今 屆 跳 樓 會 比 今 屆 世 界 盃 更 精 彩。」

一 名 考 生 指 出 稍 後 跳 樓 位 置

過左咁多年加埋咁嘅時勢
你仲好意思開埋啲咁嘅on9 post

一打接實啦

現 在 全 港 各 靈 堂 皆 已 全 被 佔 用 ， 業 界 提 醒 市 民 別 再 到 靈 堂 設 靈。 據 業 界 人 士 估 計，最 快 到 二 Ｏ 二 三 年，才 能 將 所 有 今 年 死 者 的 葬 禮 辦 妥 。 而 且 所 有 停 屍 間 及 火 化 場 已 經 爆 滿 ，如 果 再 有 新 增 死 者，請 將 他 們 的 遺 體 帶 到 郊 外 的 燒 烤 場 火 化。

年經

年經post
Tritaker 睇左3次
已經無野影響到我

終於有

傳統

咩時勢？大把人情緒本身低落
今年休息好嗎？

一年一度傳統野
唔好又俾人fake出去

燒烤場笑死

「天無絕人之路」雖然呢句嘢好老土 但真係好受用
自己曾經都係呢個考試制度嘅失敗者
只要你嘅夢想/目標明確 你會諗盡方法去達成！
我唔介意係各位巴絲嘅心事樹窿
不妨留tg 我會私底下覆大家

唔知點解今年真係笑唔出

巴打點打出嚟

新會然發現

希望各位手足聽日考得唔考都唔好灰心
7年前我AL 炒粉 上年買左樓下年結婚 天無絕人之路

今年唔識笑

每年一笑

屌你

今年唯有苦笑

lm教唆自殺

上年有開ifc post
今年咁既時勢真係唔好搞呢啲gag

年年睇都笑得出
但呢排咁多烈士跳樓
再睇返啲跳樓嘅玩笑..

好好笑？聽日萬一有人咁做，樓主準備食皇家飯都似，你話我講笑定咩都好

Block 7你呢啲傻閪李登輝

唯獨今年笑唔出

香港人，繼續努力！千奇唔好放棄爭取民主！

Fyy?

前往IFC的考生已擠滿銅鑼灣

算啦今年唔好玩啦

諗起2016年，新年都冇人貼阿嬌

年年見到都笑到仆街
今年唔知點解真係笑唔出

一年一度

終於過去了

年年都好笑
今年笑唔出

建議新會然認識下高登先

年年睇都一笑置之，今年唔好po呢啲。
太多負面情緒

仲地鐵 改左名幾多年

睇嚟你要自己食返

咁你應該睇多啲書
真係想跳樓嘅聽到會跳快啲

今年唔係應該有新圖用？

今年唔好笑了 一個都不能少

好撚好笑喎

年年都幫手加新圖
希望想加新圖嘅巴打唔好拎烈士黎玩

你老母俾狗屌
走啦

屌你老母
依兩個月真係死左人呀
仲要有人死係ifc呀

咪開膠post啦

因為真係死左人

仲有人死係ifc

Dllm

乜撚嘢po黎

唔知就躝啦新會然

其實日日都有人跳樓